[講故][又短篇][on9]國歌

本故事內容純屬虛構，如有雷同實屬巧合

老黃於男廁拉下西褲褲鏈，露出那話兒對著尿缸小便。男廁播著Jazz背景音樂，氣氛相當悠閒。有位白髮老翁突然推開男廁門口走進來，原來他是清潔主管，檢查男廁裡廁紙等物品是否足夠。

「起來…」男廁突然播著國歌，老黃忽然背對尿缸向著聲音方向唱著國歌。那位清潔主管閃避不及，被老黃尿液濺中。奈何現時正播著國歌，他唯有忍耐老黃那異常舉動，一起唱國歌。

「前進進！」國歌播放完畢了。老黃此時才如夢初醒發現身前那清潔主管，他臉上青筋暴現，向著老黃揮出右勾拳！另一邊廂，海底隧道那處「大排長龍」。皆因隧道方向有數之不盡的車輛向著各自邁向之方向，身穿白色長袖恤衫與黑色半身長裙的女子Erica正在等候著，心裡對公司即將到來的會議焦急萬分。

「肯定遲到了！」Erica望著前方長長車龍，泛起一絲絕望。車廂裡播著某位電台名嘴的清談節目，討論著即將立法的國歌法。

「起來！」前方車輛移動了，然而國歌此際響起了。Erica毫無駕駛的打算，激昂的跟著車廂收音機播著的國歌唱著。忽然Erica後方的寶馬房車收制不及撞向她所駕豐田汽車。

「我們萬聚一心…」「嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭！」海底隧道發生汽車連環事件！因為一首國歌導致這個意外發生，可謂荒唐之極！另一方面，某間中學小息時間有名戴著眼鏡的男學生被數名校內惡霸追趕。就這樣逃走著，那位四眼學生發現無路可退，瑟縮於校內那個角落裡。那幾名惡霸向著那位四眼學生步步進逼，看來要對他不利。

「快點交保護費！」有位男校工聽到那幾名惡霸叫囂聲，走上前正欲阻止之時，校工褲袋裡的手提電話響起鈴聲了。又是國歌！

「起來！」國歌再次響起，那幾位惡霸連同校工及被欺凌的四眼男學生肅然站立，激昂的演唱著國歌。此時那位四眼男學生慢慢從褲袋抽出美工刀，似乎要對這幾位惡霸來個大報復…

「前進進！」國歌播放完畢。那幾位惡霸回頭一看，四眼學生的美工刀向著其中一位雙眼一劃！「潑刺」一聲，其中一位惡霸的雙眼沒了…

轉眼間中午到來了，某間公司裡的女職員Amy於樓梯處搬著重重的文件。不幸地公司裡的電梯現正進行維修，她要一步一步踏著樓梯走上公司頂層擺放重要文件。

「為甚麼此時電梯會壞掉的？我快要壞掉了！」女職員雙手捧著文件抱怨道。突然，遠處響起了國歌，女職員一臉不悅的從樓梯站著哼著國歌…

「起來…呀！」女職員左腳一滑，連人帶文件從樓梯處滾下來。禍不單行，「喀嘞」一聲，她頸骨斷裂當場死亡，佈滿文字的A4紙張如白色彼岸花般飄落一地…

翌日晚上，那位死去女職員Amy喪禮於「紅磡大酒店」舉行。這一夜所有Amy親屬到來這大酒店裡，還有她的朋友Erica、老黃及那傷人的四眼男學生，原來那位學生乃Amy的弟弟，現正保釋外出。Amy親戚與其他朋友相互抱擁，感嘆人生無常與生命的脆弱。

「姐姐…姐姐死了！」那位四眼男學生皓月於大酒店裡嚎啕大哭，其他Amy親屬及朋友紛紛走向皓月處，對他來個深情抱擁。皓月不明白，為何Amy會死得如斯兒戲。

「喃嘸阿彌陀佛…」喪禮裡道教法師正在破地獄。白色典禮裡擺放著Amy的遺照，甜美笑容令在場親屬心酸。兩小時過去，喪禮正式結束。殯儀館工作人員慢慢抬起Amy的棺材，準備走出殯儀館，Amy親屬及朋友跟著工作人員的步伐。

「她永遠不會回來了…」皓月心想。待到他們走出殯儀館門口之際，國歌再次響起！

「碰！」Amy棺材重重的跌在地上，但此時正在演奏國歌。所有人肅然起立，唱著國歌歌詞，場面相當教人心寒。

「我們萬眾一心，冒着敵人的炮火，前進！冒着敵人的炮火，前進！前進！前進！進！」國歌演奏完畢！

完